消息指九巴擬加薪減駕駛時數至10小時

農曆年前九巴一輛雙層巴士在大埔公路翻車，造成至今19人死亡、65人受傷的嚴重車禍，令社會關注九巴長工時和兼職車長問題。九巴資方代表昨日（20日）曾與數個勞方工會會面，收集工會對工時、底薪及延長退休年齡等問題的看法。據悉，九巴提出分別削減特別更及常更車長的駕駛時數至10小時，並承諾會作出相應的薪酬調整，有消息指加薪減工時的最終方案有機會在下周一公佈。

目前九巴負責駕駛早晚繁忙時段的特別更車長每日當值14小時，當中11小時是駕駛時數，消息指，九巴提出將當值和駕駛時數都減少一小時，至每日當值13小時、駕駛10小時。至於常更車長當值時數就維持每日12小時不變，駕駛時數同樣由11小時減至10小時。至於加薪幅度則未有具體金額。有與會代表向《蘋果》表示，資方代表承諾會將收集到的建議轉交董事局商討。

有其他工會代表向《蘋果》稱，會向九巴提出加薪1,000元至1,500元，並延長車長退休年齡等。網媒《香港01》就引述消息指，九巴將響應工會要求，最快下周一宣佈加薪，但目前未知幅度。報道又稱九巴有意調整工時指引，主要是針對「R更」，即已年滿55歲退休後轉為兼職時薪的車長。

唔見棺材唔留眼淚就係呢啲仆街公司

得罪講
好過有野都唔改善

階級始終都係要鬥爭一下
先至爭取到權益

唔係麻!? 加薪減駕駛時數!?
巴士佬唔駛做呀?

你夠膽坐一架由神智不清既司機所揸既巴士？

然後叫你再OT返

一日廿四個鐘，要當值十四個鐘
得返十個鐘，七個鐘拎去瞓，得返三個鐘
啲巴士佬係點做到

七個鐘瞓仲唔夠!? 大把人七個鐘都無！

細時唔讀書，大時揸巴士

駛唔駛做都唔關你事架啦

希望死多幾單 咁先做少啲又有人工加

你仲回佢

你想坐啲由唔夠休息嘅人駕駛嘅交通工具？

常更招聘廣告又話十小時工作
屌你老母要當值十二個鐘做看更好過啦
差果三幾千蚊

10hrs 駕駛
13 working hrs 都係長啦
長遠計應該減多d
係5年內減到返10 hrs, 揸6~8 hrs

dllm, 之後又加價！
賣地賺錢就放另一個公司，垃圾公司

究竟巴士佬幾時先同政府睇齊五天工作制

依家車長係55歲定60歲退休, 我google 見

......想延長到70歲做炸彈? 到時又話黑一黑, 撞低幾件

首先唔講佢就算唔加人工都會加價
淨係佢唔減工時 一陣佢神智不清 掃低左你 你有錢都冇命享啦

減到常規駕駛時數8-8.5就差唔多 最盡ot 只可以俾到10

咁長都話減咗
衰啲講唔係死咁多人人，巴士佬想搞罷工爭取加人工減工時都唔得
實俾香港人鳩屌

補水呢啲根本治標唔治本
叫你ot完俾返錢你
同叫你搭的士過海要幫司機俾埋隧道費有咩分別

你up乜呀?
ot完畀錢都有錯?